第205日｜無名政治犯出獄 - 21歲廚師為退潮心傷

今日繼續無十二人最新消息, 今日講下無名政治犯出獄
無名政治犯出獄｜19歲理大生被校方停學 21歲廚師為退潮心傷：子女坐牢父母開竅

//19歲的鋒去年底刑滿出獄，他沒想到事情仍未完結，等著他的，還有所讀大學理大的紀律聆訊。

他本來在理大唸副學士一年級，因為幫補家計，兼職做運輸工人，前年12月「大三罷」被捕，兩項控罪公眾地方管有攻擊性武器、管有非法用途工具罪成，判囚9個月。

鋒本以為今年一月可重返校園，繼續學業，但校方向他召開紀律聆訊，並作出多項處分，包括停學一個學期，期間不能擔任校內組織領導的職務，並且要參加不少於40小時的義工活動。

鋒覺得校方的處分不公平，「被捕是私事，並非違反校規。」他現在還未決定是否接受處分，「很掙扎，不知道要不要繼續在理大上學，現在還未決定去向。」

他在手足介紹下，找到一份兼職，在一間黃店班戟店做店員，但這只是過渡時期的散工，有時想到前途未卜，不禁迷惘憂慮。

「14年、16年，政治犯是政治名人、召集人，但現在政治犯這麼多，很多更是無名手足，我們的路，會怎麼樣？」

21歲的Roy，2019年因藏有攻擊性武器被捕，判刑12個月，案發時未滿21歲，被捕後即還柙監禁21歲以下囚犯的壁屋懲教所，期間不准保釋，直接坐到刑期完結，扣除假期，去年中出獄。

「還柙時最難受，因為申請了3、4次保釋，都不獲批准，感覺很無助，沒有人能夠幫助自己，不知道甚麼時候判刑、會判多久，只能等候時間的流逝，所以判刑一刻，感覺像終於獲得解放。」

他是返送中運動以來首批政治犯，入獄初期，連他在內，壁屋內的政治犯不到５人。「每日都在想，今日甚麼時間才完結，今日有沒有探訪，有沒有機會走出這間房，不斷想這些問題，又會想判刑的事，甚麼時間上庭，想念家人和朋友。」

滿懷希望出獄，卻發現由一個小監獄，走進一個大監獄，因為他返回社會不久，港版國安法正式通過，而最失望的是，他發覺社會追求理想的熱情冷卻了，很多人在談論和計劃移民。

「這麼多手足坐牢，換來的竟是很多人都放棄了。」

他了解政治犯的悲哀，所以每星期都會去壁屋探望手足，給他們送零食和日用品，又會做旁聽師，為上庭的手足打氣，「他們最需要的是陪伴和關懷，害怕被人遺忘。」其餘時間他就返工，修讀社工課程，希望將來能夠成為社工，幫助囚犯爭取權益。

「想給他們一個感覺，仍然有人等待他們出來，他們並不孤單。」//

全文:

Credit: 洪添賢 （Croter Hung）

探監唔係親友就免喇, 寫信師要人

❙ ❗❗❗❗ 約210人 需要收信的手足:

❙ ❗❗❗❗ 星火需要收信:

❙ ❗❗❗❗《蘋果》召喚寫信師 為手足送暖

【蘋果日報 ()】冀能成為連接高牆內外的窗口，誠邀讀者執筆寫信，向200名在囚手足送上你們的支持，我們挑選後每日在報章刊登，讓失去自由的手足看到你們的心意，累積力量撐下去。
電郵到: letterstoprison@appledaily.com

❙ 唔知手足名同no. 點算? 可寄去議員辦事處轉寄, 傳送門

❙ 關注被捕人士:

❙ 電話卡實名制得番5日表達意見
專業清算師 - 【一鍵反對SIM卡實名制 齊做3任務！】
Link:

❙ Twitter 要人香港影子議會 Hong Kong Shadow Parliament:

❙ 懲罰師出動- Pazu 薯伯伯

第205日, Twitter 戰線:
#Save12hkyouths

文宣

#HongKong

#CCP

#緬甸

#泰國

推

冇gif 0分

我畀咗...

哈哈
又一個蠢仔

人地衝你又衝
依家又怪香港人放棄
自己on9又怪人

push

政府犯
未夠班

關我地撚事咩
自己要送頭
怪邊個？？？

無人放棄

To CD-ROM：
此人若非五毛藍絲，便為冷血人士，無視即可。

香港人係咁嫁啦
自己決定衝就唔好怨
垃圾

鬼叫佢po 咁頂

自己要送頭又怪人
藍絲比你地燒
一撚樣
抵死

由佢單機..

單機啦某些人士。
我贊成人為信念而戰。

姨

Push

推
笑死
睇下兒登仔
運動完左
潛撚晒
冇我推
又沉嫁啦

死condom

蘋果都幫手收信

又做冷氣
有冇去赤柱探手足呀
冇就收啦

完sem先有時間寫

抵死

手足，你真係唔係咩condom，雖然我地很累又好弱，但你地仍然係人。
即或有一日我地都幫唔到你，咁你都記得搵天父、搵主耶穌。

《蘋果》召喚寫信師 以文字撐手足

原來有巴打出post

推呀

都得..

哈哈哈
你叫距上天堂

condom

加油 大家都冇放棄 只係換成默默地做

我有食龍門同買台灣鳳梨

火

今日個post 有啲精彩..

又撚用咩
做果少少野
又打飛機

香港人

冇我推真係沉

行動post去晒邊

上唔到熱門
我宣布運動以死

人呢

係
而家d五毛係咁。

赤柱要人

我落街先，你地頂住

唔知..佢可以單機幾耐咧

無咩可以講

只可以話多謝你

黃絲：冇人拎住支槍指住你逼你沖
好心唔好成個怨婦咁

哈哈哈

你五毛你分化

上面隻五毛有勤工獎攞

破壞香港
真係多得距地唔少

又講真話

上熱門先啦

講事實姐
成個post有幾多人黎支持手足…
問心啦

走未必係放棄嘅

無咩可以講

只可以話 你學好d字先

好好做人啦
下世醒D啦

睇人喇..

係就好啦

對唔住手足

應該會..

以為去左香討

我都係第一次有五毛咁捧場, 單機咁耐

對唔住
手足
我讀得書少

唔走係香港做咩
國安法啦

希望會啦

點解呀

推
事實唔係大家冷淡
而係可以做既野真係好少
擺明政府格硬嚟 冇罪都入到罪已經知咩事

都真

我都希望上熱門
睇清楚有幾多偽善既黃屍
抽快手 用taobao
垃圾

Wow

你收啦
分化撚
我地未輸呀

上咗喇, 你可以走喇..好行夾唔送..

香港人移民

真你老…

係咩

香港人
加油呀
移你老…

講真你覺得你走左出去搞到啲咩
你又唔係邊撚個
咩影響力都冇
最多咪喺條街叫下口號懷念下
去到重新生活算啦
舒服過香港咁多
包保你一年後唔記得咗香港發生咩事

係咁撚ON9架啦. 你以為香港人真係咁為你咩.

有錢仔黎玩下你又去.
香港人買個心靈安慰炸.出下錢比你.你出條命.仲要出一半.
你唔係ON9? 你係好撚ON9.

現實就係.你冇哂前途. 人地就拎你既光環出國移民.
仲有得閒幫你加油呀.(而家應該冇)
你出黎做野? 以前係專業啦. 你應該都比狗打過架過.隻手腳一定有永久傷害. 拎到重野都算你好彩.
冇學歷.又做唔到苦工. 又出唔到國. 父母又要養. WOW.

我都係為香港好

好少兒登仔咁理性
多謝你

14年之後都低潮過啦

香港係新疆的一部分

係香港你一係做順民
唔做既就移民
係咁

手足你唔好咁心水清啦

我都覺得岩既. 一係同佢死過.唔係真係唔好去.
個D撚樣一定同佢講左. 兄弟爬山呀.唔好理人地. 你唔做人地做呀而家.
出完事啦.又可以講: 講左自己行為自己負責架啦.

係呀.你而家要負責架啦. 你分分鐘好似龍門咁架啦. 用完咪即棄囉傻豬.
之前講左養你呀,咩今生只嫁前世巴. 講笑炸.

你拎卷啦.就會比人屌扮黃或者咩呃野搶錢呀. 廢老拎卷都唔搵工呀巴巴巴.
總之.我都支持手足既.但唔好搞到我. (好似係

事實係我地做既野為攬炒加速咗好多
高官同藍絲好快可以感受下黨既溫暖

只係咁多位手足付出既代價太大

諗名巴

人哋老公

最需要支持嘅就係呢D無名人士

係呀

香港輸哂仲唔走咩

g持

In some sense佢喺入面生活過一段日子，感受唔到外面嘅改變，所以一出嚟會有好大嘅震撼

好多撚樣話唔走係港豬

係呀，其實文尾佢話一個細籠走咗去大籠係一啲都冇錯

輸曬了

btw你個名

2 日無來，歸隊

啱啱好走甩咗隻五毛。

五毛磁鐵sor

都唔係呀，係今日自己入嚟單機啫
平時都係推一下就走

中三

可能見到我搶到#3

關咩事呀

引戰mode
定其實會唔會係藍絲嚟，見今日杜生出事就嚟踩多兩腳

極巴post 見到喇
唔關事㗎，佢哋點玩，無解

?

尹

之前200萬和平遊行果陣識左一班黃絲仲交換左電話
班人多數做社工同老師 本來日日係組群係咁腥反政府同警察既資訊
到一立國安法即刻全部收晒聲仲改埋電話
呢班廢人

我覺得總有少少pattern

睇下上面咁多板

陣間睇返

其實佢呢個諗法係錯得好緊要

實情係去建立一個新香港再鬥落去

因為遊擊戰係要有一個安全後方基地

我諗其實要分工

無㗎，我開咗咁多日囚權，都無
佢哋得閒咋

嗯，咁又係

不過五毛既然要任務照計就唔會咁任性。

傷心得無錯呀

大愛理性黃絲連死左個藍絲戲子演員都RIP
相反嘅yu係極端黃衛兵
畫面唔好睇

你呢啲無名手joke
又無noise 又係盛
被忽視係好撚正常呀
過多一兩年
熊仔餅繼續出出入入醫院
啲大愛理性黃絲繼續好嬲好嬲
嬲完就返工，再去黃店打下卡又一日

唯一解釋係入嚟踩下，放負

係囉

幾時死全家？

唔洗勞氣

Jet

少年你太年輕啦，就係難以放棄先會叫做理想

由13年反國教開始，到14年佔中，再到19年反送中，一次比一次多人

大家都會灰心，但千祈唔好覺得其他人都放棄左

提早1分鐘放監

加條雞髀

而家只係中場調整，下半場都未開始

食雞髀要出幾多個post先換到

嗯……大概十個post到啦

咁應該好快有得食

要努力

想像唔到坐幾年之後出嚟，見到世界變咗咁多係有幾震撼

推post

謝

辛苦你就真

a5

唔會呀

煎得太熟

咁就哂左隻

聽日再嚟

好唔好食

話說龍門隻西冷牛幾好食

太熟不了

食下呢個

A5唔係生食嘅咩

龍門又係比黃屍背叛
唉
黃屍團結今日就唔會輸啦

不了

唔1定嘅

我真心未過到心理關口食龍門

攬炒咪岩晒你地喔
又三罷
又罷工就佔領
依家又後悔

試吓唔好咁痴線

上呀

你點支持先

你捐一半人工比人啦
手足

我食開medium , 生唔得

聽講最多淥十秒

你收啦
分化撚

呢幾日我想去試下

u have good sense

我希望你地快D走
唔會破壞香港啦

邊到有五毛！

你又坐完？？

又嚟。

由佢喇，推下都幾好

我有幫手推嫁啦

都係

係呀
好撚驚呀
又抗爭成功？？

打邊爐就係

樓上真係無腦
咁都可以打飛機

係呀係呀
你真係好撚醒

睇嚟又有人發爛咋

你玩得我唔玩得
真係民主
又一個小圈子

下？
當普通餐廳咪得

食開

唔順路

咁煎係咪都係十秒

你未食過凍扒⋯我要喺black list 拉返佢出嚟

哈哈哈
大佬呀
人地穩定職業
薪高量準
同你地抗爭做condom咩

btw支持你灰篤距地

咁撚厚，十秒？

好方便 兩間開喺附近

黃屍都只不過係一班偽善撚

點呢
講黎聽下

好撚多

每一面煎十秒 差唔多啦 同埋A5唔係食薄嘅咩

Google得兩間

咩香港丫，係大灣區丫

大佬 人哋開成四間 唔好玩啦

一推

但搜尋結果真係得兩間

呢個世界有OpenRice

唔1定要食扒嘅
我見佢有個羅漢齊bo

真心睇唔起呢班垃圾

雞扒我諗都得

搵日食下

有常餐嘅

help push

老母又發癲

唔好食燒味同扒餐 常餐最正常 每日午餐都係

????

仲有咩食得

係呢

Regular嘅飯都ok 抗疫餐就抵食加正常 煲仔菜食過暫時ok

燒味唔ok都幾難

唔抵食同埋叉燒真係

好彩我唔係幾食叉燒

龍門D常餐可以試下的，好大份。 雖然40 幾，但好撚飽。 呢家出銅鑼灣唔知食乜都係去張生到算

其他野食就唔敢講

push 佢有Patron 支持下

認真mode 60幾食佢個叉燒不如去太興

常餐係最高質 下午茶時段食最抵

其他呢？

所以都係算

好浪費

屌...岩岩食完飯

講開叉燒，友利坊d叉燒真係好撚好食

嗯？

或者早餐

(認真mode. 之前專登去銅鑼灣渣哥試左幾次，d水準好海鮮。 呢家連老母都不了， 寧願去龍門)

D2 同 新蒲崗都有

已封鎖會員 林鄭不能移

伸手黨想要link

仲有好多練手

#26

Sor,我覺得好咸

我都係

油油

吹

白

亂

一次都冇食過渣 龍門講緊未黃之前食開

派緊便當，不過呢個位有d難

唔食 攞返走

好難派

咁不如唔派

渣未食過，好憎排隊
反而光榮食過喎
係好食過龍門嘅

唔得，已經煮好比佢

呢個真

味道係好過 但係份量同衛生就不了

放返入雪櫃

張桌「立」㗎

sor 睇錯咗 咬斷指果個 patreon

我都有

我嗌外賣份量我都okay , 都係食唔曬

呀媽漏咗少少野，呀爸話冇手尾，跟住佢係咁罵係咁罵

同我屋企1樣...小小野就係到嘈

真係唔好食渣

如果你有叫過多士會覺得佢好度縮 切咗一半嘅包再捲埋 得條長方形 龍冰起碼合埋係正方型先

家家都有本難唸的經個好煩的老母

2個都好煩...

茶記啫

所有家庭問建議得一個，搬！

那有錢

冇比較冇傷害 相對嚟講龍冰價錢差唔多又大份啲 味道又差唔多咁我緊係食龍冰啦

窮

搬去青山

1齊?

我家庭關係和睦 唔使喎

我淨係知渣哥好貴又多人
水門雞都食過嘅

可以學下獨立呀

痴線 青山咪又係俾啲呀姐睇住

凈係食過綠水門 黃水門不了

打暈d呀姐

有分嘅咩?

唔同老細㗎 黃水門重要鬧過綠水門

你真係有暴力傾向

攬炒鈀幾時嘔返啲錢出黎幫啲真正既受害人者？

真係好小學雞

一樣

不如過台灣啦

想搬又冇錢搬....

出到嚟驚覺抗爭手段係食黃店

當初咪話咩我要攬炒?
而家開始香港有排DUP 啦
遲下多數嘅港豬變大陸喱
用埋剩餘價值就收得皮
你仲想點

你個名好出色

唔知講咩好，辛苦你們了
對唔住，係外面嘅我哋無爭取到一個更好嘅香港迎接你哋

Schwes...

Ich bin hier

Das ist gut, du bist hier

哥哥

又鬧
又想搵人做condom

分工入赤柱

你就醒啦
樓上叻唔切
7

我點解要死全家
你班仆街推人地送頭呀
人地依家怨你地班黃絲
唔係藍絲呀
有冇睇內文嫁
柒頭

我都勞氣
咁撚蠢
樓上快D死啦

要人呀

哈哈哈哈哈哈
大愛黃絲出黎啦
下個你去送頭啦咁

好多手足
仲坐緊
食緊狗飯呀
雞脾…

哈哈哈哈哈哈
笑撚死
國安法啦

你入去咪知囉

龍門比你地批到執左啦

咪係
睇清楚你班偽善撚

冇我又沉嫁啦

點解呢
講中晒你地D仆街野

你咪分化啦
你地食黃店雞脾當抗爭嫁啦

你比錢呀？？

一路食一路好嬲好嬲

哦

佢如果走到都應該走。佢都識講香港而家係個大監獄

早，一朝就咁熱鬧

好難得

真

因乜解救你咁堅持幫我推呀？

早晨呀英

他在手足介紹下，找到一份兼職，在一間黃店班戟店做店員

黃店可能對抗爭冇直接幫助，但一定唔係冇用

你係咪現實拒絕咗人呀 搞到人哋窮追猛打

無視佢算啦

似係啦

無呀，我好奇咋

唔係掛

出賣得手足唔少次嘅毒果貓哭老鼠

你咁只係令到佢繼續發癲

好喇

對唔住囉

24567111
係咪俾人偷左ac

我？

民主派初選47人案重大消息2.0

真心
你推post係想多D人關心手足
但
我推
係想比你地知道香港人係好仆街
有事就各自潛水
推D手足去死既人真係死全家

早呀大家

咩前途都冇晒囉
唉
你地推人去死
有冇比D安家費人

唉
成熟D啦小朋友
你點抗爭呀

點解
我有幫手推

偽黃死全家

你收皮啦
叫人買蘋果
又係到分化

support香港人

你地癲我都未癲

移民撚

移民撚: 移民抗爭

和理非正仆街

人格分裂

被捕是私事真係笑出聲

和理非唔仆街…？
你睇下今日D和理非去晒邊？

全部十年thx

你都會say sor

你叫人留守喎
所謂"推人出去去死"其實就係你呢D對家派上連登既卧底

錯就認..

姊妹人哋未必係基督徒wo

有預感之後都會咁..

正因為唔係先要講

如果無咩表示就直接叫佢搵耶穌，可能會令佢好抗拒wo